[推到完場] 2018年美國中期選舉討論區3

推

停咗喺+25度

留名

Trump

繼續滅共匪

FOX +26

香港嘅客觀環境就係要壁壘分明，喺香港睇政治基本上都係二元化，但太多政治BB班就鍾意將香港嘅情況apply 落全世界，結果咪好多香港人覺得共和民主一定係誓不兩立啦

fox +26左

lm

其實dem 係house popular vote 多成800萬票，真係唔好睇少gerrymandering

貿易戰最初都係民主黨呼籲得最大聲，仲話過侵侵唔夠力

睇下中國自己既黨派鬥爭，肯定搞死對方咁既款，所以佢地咁睇美國

輸了

假設民主黨重奪眾議院控制權，繼後的焦點大概落在特朗普會否由於通俄門之類的風波而受到彈劾。理論上，特朗普不必過度擔心，畢竟就算眾議院啟動彈劾程序，最終通過彈劾而迫使總統下台必須得到參議院三分之二以上議員同意，如果共和黨仍然擁有議席上的優勢，此結果出現的機會率微乎其微。不過，民主黨相信還是會先啟動了彈劾程序再說，一方面藉着相關調查挫特朗普銳氣，另一方面為兩年後的總統大選鋪路，即使彈劾不獲通過，民主黨人依然能夠增添重新入主白宮的勝算。換言之，只要眾議院權力分布逆轉，特朗普毋須下台也頭痛不已，目前推出的種種政策說不定迫於無奈變形走樣。

如此說來，中國豈不是樂見特朗普在眾議院失勢？答案是不必太高興，首先，特朗普好好歹歹在未來兩年仍是總統，其次，民主黨在遏制中國的立場上其實跟共和黨沒有太大差異，早在奧巴馬時代已揚言「重返亞洲」，目的是圍堵中國，兩者乃殊途同歸；該黨也沒有反對特朗普跟北京對着幹，甚至從旁予以配合，例如一致同意通過《台灣旅行法》。

總而言之，美國的中期選舉不會為北京帶來什麼實質好處，貿易戰等等問題還是得小心應對。

依家咩環境
侵連任機會大唔大

其實senate贏左 係咪house唔太重要

Tvb好好笑 偏到

侵侵，拍拍拍！

香港就只有港獨 泛民/建制

內政會多左抗衡

話時話中共係iowa登完廣告就flip咗兩
席
trump會唔會開聲屌

希望贏多啲governor
劃啲界好啲

咪睇啦

唔好干預國家內政wor

共和黨點都贏

要睇之後兩年喎清

Dem都flip咗5個洲 應該劃啲界會好啲

tvb新聞真係弱智先會睇

就算唔關事都一定入佢數

食lunch餐廳播

michigan 同某幾個州都通過咗公平重劃選區公投

袁志偉菊花係用黎奉獻比習近平用

廢老: 抵死呀！搞中國，快Ｄ投降啦

+24

外政？

中國有選舉嘅咩

OK

其實有無可能響聯邦政府層次立法要求州政府不得gerrymandering

HOUSE DEM領先得番24席, 一陣輸番兩席被反CUP就好笑囉

整唔走Ted Cruze 條冚家剷

沒有沒有沒有通過!
有咩好關心

最大問題香港人到依家都拒絕承認中國依家準備俾人圍堵，一d人仲係FF好快打完貿易戰，一d人就覺得唔會燒到埋香港果疊

但盲既又睇得出港共係準備企係中國果邊帶領香港抗衡西方世界

有咩？

FOX 26 > 25

支那啲所謂選舉

吓wtf
唔會咁好笑呀

會直接搵侵侵傾
侵：你乜水，行開d啦

沒有沒有沒有沒有沒有沒有 通過!

193 +24

supreme court 審緊

尾魷 尾魷 尾魷
通果

拍下手就通過on9到震

醫保比民主黨都攪唔到，不過民主黨應該會第一個拿來講；減富人稅個到 就有戲睇，民主黨出手攪野，如果經濟有乜問題，民主黨會食曬

反flip? 唔係話

真係少左席

你講台灣
但係台灣唔係中國喎

Republicans flip Minnesota 8th

其實CCTVB係岩嫁
一個國家其中一個最大問題係啲人睇唔清事實係點出面發生緊咩事
咪由得啲media繼續吹噓我的國
到真係打到黎真係死左都唔知咩事

試下驅逐美國駐港人員seek attention lor

仲記得國會投票反對侵仔放生中興嗎?

唔發簽證 大使館範圍是國家土地

make a gd deal

BBG 25 > 24

我不嬲G持
繼續覺得中國日日贏最好

一示威到大使館都未入到去班差佬就淆春

一陣反cup 就笑爆咀

舉撚曬旗，一百個人已經舉旗

大奇蹟日呀

NO!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
Burn Hill

痴線已經push哂win啦喎

你講中華民國啊？
都仲未開始

Nevada係咪想100%先放出嚟

中國選擇 a餐習 b餐習 你選啦

你地試吓上youtube搵liberals同conservatives嘅女性偏比較，liberals就打扮到成班怪物咁，conservatives個個打扮係淑女裙索到暈

美國個玩法都唔同
人地民智高
亞洲=懵仔場 d人只會跟其他人做乜 所以做乜比人感覺都係有可疑的

有加州好難返

美國經常都參眾兩院各有一黨majority 唔係因為唔少選民覺得兩邊對立係對美國發展有必要既幫助咩，所以先有好多搖擺州

試下反對都俾人雙開

個人見解：
侵侵搞外交同對中國態度真係好撚正，但佢歧視有色人種同女人的確係痴撚線，最好結果係佢對內政策有check and balance，對外政策唔受重大影響，所以輸少當贏

無限連任喎
直接吾皇萬歲萬歲萬萬歲再跪安退朝咪算囉

Lihkg大把人支持歧視有色人種同女人

侵內政係麻麻
但對外暫時冇咩特別大錯

民主黨係咪宣布左控制到眾議院

DEM flip唔到23席或以上已經可以當輸

班大監有啫啫既

連登仔話唔係輸喎！

人大枱面有三個掣
一個習近平
一個跳河
一個跳樓
隨便揀

所以中國人先做到世上僅有嘅社會主義巨嬰

歧視啲咩？

揀錯會有抑鬱症

係

講就社會主義
做就係國家主導控制下嘅資本主義

股市倒趺
唔知侵侵下一個制裁邊度呢?

我唔介意侵侵政變修憲架
如果無得連任索性將美國變成自己既王國啦

歧視有色人種同女人＜＜有無咩例子

第二個習近平?

如果以今次投票睇 侵連任機會都幾高

個人支持Trump 嘅外交政策，貿易戰加減稅抵消影響係好好。不過性別岐視加把口唔收真係好趕客，可能係你會話呢啲嘢唔重要，但真係係趕走中間選民。

中國人好反對資本主義架

CNN Fox 公佈哂

跌

上上侵侵Twitter 搵啦

非法移民真係要趕
攞自己錢養外人真心癡撚線

MN-8

美國制度唔係咁玩
Trump唔會有呢個能力
Trump身為美國人都唔會咁做

538: If you’re wondering why there are no results in from Nevada, the reason is that the state isn’t willing to report numbers when people are still standing in line to vote.

唔通咁都flip到個

美國除左羅斯福
無人做多過兩屆

即係仲排緊隊投？

但選舉既野好難盡如人意
唯有睇下邊d主張重要d黎投
(香港不適用,寧願射落海)

例子喎
上乜twitter搵

侵侵都祝賀咗

Child登仔真係好撚on9

攞自己錢養外人香港咪一直做緊

修憲要門檻高撚到仆街
真係核爆死一半其中一黨嘅選民
都未夠數過到呀

其實我覺得佢咁樣幾好 唔會distract到

嘩trump真係好sexist呀

同啲垃圾左膠一樣
Everything is sexist

羅絲福個時重要戰時臨危受命先上多過2屆

有乜可能拎自己國家錢養外地人
根本on9

講得出呢d野 似小學未畢業

等睇Fox news 左膠唔計

咁對美國/侵其實一d好處都無（一個國家元首喺無法控制政治局勢既時候先要格硬修憲）

最尾果個係抑鬱

侵侵輸咗

原則上係唔允許多過兩屆
羅斯福嗰陣係非常時刻

是日笑話 中國有選舉

但結果都係做唔完任期

想問點解

有咩咁歧視 事實黎架啵

侵屙督尿都係歧視女人

個陣憲法無限
只係不成文

中國的人權是最好的.jpg

One county is still voting

好多人根本會威權主義入腦
真係得啖笑
有乜可能叫侵修憲攬權呀

唔係唔允許，而係選第三次係難到仆街

MAY 16, 2018

“Animals.” Speaking at a White House roundtable on illegal immigration, Trump says: “We’re taking people out of the country … These aren’t people. These are animals.” The following day he insists he was referring only to members of the MS-13 gang.

好撚長的list

係 所以係原則上
不過美國政治特色係好多時呢啲不成文嘅規矩
大家都會遵守

生性啦美國佬 仲投民主黨係咪知障

羅斯福個陣未修憲 前面d人唔做多過兩屆員是君子協定 羅斯福之後 已經修左憲改

好多後生仔同女人投

反非法移民=反移民
反移民=racist

鄰國當然唔可以有民眾選舉
1. 民智唔係美國level, 分分鐘派下小小福利都可以影響選情
2. 本身環境唔太有利真係勁既人可以有參選資格

被指罵女記者

女人絕對會好憎佢
屌票

宜家邊個多票d？

佢哋完全冇諗中國稱霸後世界會點
好似現在香港情況

民智未開
唔係都唔會俾共慘黨打骰打咁耐唔反

同志請小心發言 中共偉大主席只有一個

你知唔知咩係ms13

中國同香港而家呢個時勢選舉就好似泰國咁，啲農民唔理邊個打邊個總知俾個出錢就投邊個

幾十年侵侵講左N次歧視言論啦
包拗頸
當然佢外交可以compensate返呢d仆街野

擺明假膠黎

Democrats 應該贏到230席左右

女人加反對槍管人士永遠都係反trump 票源

有咩野咁歧視
唔係事實咩

香港有選舉都搞到依家咁，鄰國有真選舉可能都係秦國咁，幾年後軍方接手變獨裁有咩分別

戇鳩無藥醫

反對槍管？

預左㗎啦
Rick Nolan 上次rematch作位incumbent 都係贏得嗰少少
更何況 trump trump 係CD8 上次贏16percentage point
CD 8係靠iron range mining 為發展最大行業
民主黨又唔通氣要做環保撚
Rick Nolan 驚輸唔再選 去run for governor primary
CD8變做open seat 共和黨看準機會strategically 落重本要flip

Sorry搞錯，支持槍管

叫你畀例子又畀唔到

剩係識係到話講咗n次
你話grab them by the pussy我都勉強收貨

侵侵羸參議院 就寫到"守住"
民主黨羸眾議院,就寫到"大勝"

咁今次主調係贏定輸

州長好睇
Wisconsin 兩黨差600票左右
咬得勁緊

呢段已經被人Debunk左咁耐 竟然仲有人未知 前段係講緊ms-13, 係d fake news將佢cut out of context , 我記得班fake news有係角落頭加番correction

輸左參議院多數黨侵侵有機會被彈劾
大象黨入面好多反骨仔

參議院有賺
眾議院輸少好多
不過主流講到佢大敗

你唔明架啦
佢地唔係唔明

民主黨叫慘勝啦
扔咁多錢
Blue wave都chok唔到
要靠傳統票倉先贏

本質同五毛無分別
你呢個post解釋完，佢係第二個post又扮無聽過

crooked media

俾啲左膠洗腦

屌求其crop段出黎
上twitter上google都大撚把歧視言論
你唔係覺得trump撐男女平權同埋支持有色人種呀下？

參議再反cup3席都算係對民主黨嘅警號

羅斯福之後就唔允許
克林頓十幾前都叫過春
話自己好後生仲可以做總統

佢就算啦

無乜可能，民主黨應該更加唔想mike pence 上場

支唔支持我唔理，流料當真你話你自己係咪on9

我覺得佢唔fucking care

男女平權平撚左好耐啦 支持有色人種? 點為止支持? 比工你開算唔算支持?

據分析又話dem大勝house？贏少少咋wo

巴打
其實今日共和黨喪失議席，同美國有傳統想有制衡外
有講法話係共和黨內有唔滿意Trump既參議員選擇唔連任，呢個講法合理嗎?

屌你老味google都唔撚識就收鳩皮啦 幾多歲呀細佬
trump係靠歧視拎白人男人票返黎 係佢張牌黎架on9仔

點解彈完係副總統做

依家左翼唔係爭取男女平權，而係女權>>>>男權

唔好又講咩叫人自己google乜乜柒柒
trump日日講自己好勁，黑人unemployment新低云云，即係有俾effort落去啦
點樣歧視法？可唔可以講下先？

美國人眼中根本對中國既立場
邊邊上場都係差不多
就算而家2邊對中國立場分歧本身都唔大
嘈得最勁都係內政問題

點解一定要一概而論咁支持？
我 respect 佢地係因為佢地嘅行為，唔係因為佢地嘅身份

彈完係重啟大選架

嗰制度係咁

求其crop點知fake news

大撚把？坐等你求其再crop嘅嘢又係無問題

由 51 → 53, 你話呢

係囉

其實係有一堆黑人同墨裔撐侵
因為認為侵俾到工作機會佢地

各家民調預測，民主黨可於眾院增加32至35席，兩黨內部估算亦與民調符合。但現時仍有約60個眾院選區選戰緊湊，可能大幅左右選舉結果。經歷過2016年希拉莉大熱倒灶後，各方在最終結果公布前，均未敢輕易言勝。

Still 24

而家都51
怕乜

唔係變憲法危機

睇爭幾多席咪知囉
如果係共和黨人都唔滿意點會輸咁少

終於出現
答唔到開始發爛炸

如果夠票彈，trump一定會係彈之前辭職，正常推論

關中國乜事；個班人係認為侵侵分裂美國同唔認同共和黨處理高院法官性侵問題

作膠點型tactic

Why is trump racist?
Because of what he said
Can you give me an example?
Everything he said is racist
Can you give me an example?
Uhhhhhh fuck you I don’t want to talk to you

Haitian immigrants and Nigerians. The New York Times reports in an Oval Office meeting in June, Trump said Haitian immigrants “all have AIDS” and Nigerians would never “go back to their huts.”

why he should accept immigrants from “shithole countries” rather than from places like Norway

Trump tells reporters with him in Scotland that it wouldn’t bother him for a Scottish Muslim to enter the United States. This, after he had pledged in December to ban all Muslims from arriving in the U.S..

其實16年都唔少黑人同墨仔票俾左佢
如果真係得咩白人支持，點會win到呀
不願面對

有無圖睇

通過彈劾案的眾院派員向參院遞交提案，參院需要三分之二的多數票（即67票以上），才能將被彈劾者定罪。假若被彈劾的對象是總統，參院的審訊將由當時最高法院的首席法官（Chief Justice）來主持，一旦參院裁定總統有罪，總統即被罷免，所有職務將由副總統代之。

最尾加多句 you are racist

現在睇克林頓係仆街
佢下台個幾年民望都好高
而民主黨無個得
同埋當時選最偉大總統都係頭十名內

正常人會咁做，好落台啲，但Trump 真係唔知

咁撚racist早兩年就唔到你黑鬼上場啦 班友石頭爆出黎架?

人地主打係經濟牌，復興美國內陸城市，傳統價值

乜撚野投你只係為左歧視真係白痴先信，屌你老母唔洗食飯？

好心你收返埋d低質討論啦
無人想研究trump有否講過歧視言論
trump玩歧視已經係共識同埋係trump signature
票源黎架
仲懶係屌鳩左膠既tone話trump無歧視
你訓撚醒未呀

實情唔係咁
國民有一部分係唔想打（光榮獨立）
另一部分就好想美國投入戰爭，但支持既對象國家各異
日本蘇聯中國德國都有其支持者
今日既美國白人當中有好多都帶有日耳曼血統同俄烏血統

呢點先係當時政府想打，但迫住忍手既原因

彈之前會辭職再大選政治常識黎

House係輸少當贏

醒起個黑撚民主黨佬上去節目接受訪問
俾人問佢，你係咪認為所有投俾侵嘅都係種族主義，反平權嘅偏執狂
佢話係

當時無用架喎
GWB支持率曾經有九成啦

咪係
黑鬼做左8年，全部都係racist

雖然歷史上未試過成功 Nixon 個次知會過 就先辭職

係喎！連登仔就係鍾意Trump 把口唔收

黑鬼追求大愛平等動機同佢出身有極大關係

Nixon個次都冇 福特接任後做到原任期尾

想睇trump唔辭職留畀mike pence做

Me too單嘢係以前男人作落嘅業
而家還返
即係鐘擺
特別係荷李活嗰班

侵只係口臭，但具體做嘢種族歧視就冇人up得出例子

Senate gop flip 咗 4 個

跟本成班民主黨舊總統都痴撚線，退落來，重玩政治，同人站台

又唔可以話佢錯
但成百萬外人湧入黎就槍口對外啦

事實係係國際社會立足一定要夠惡
過份追求人權只會比窮國有機可乘

其實咁樣算好定壞

trump腳頭好，任內經濟超好，股市創新高

第一段計
第二段事實，落後國家的確係shithole
第三段唔明問題係邊

其實人地都係想你攞例子姐 , 都咁耐啦 , 你google到未姐 ? 我想食花生呀

咁樣民主黨可以叫大勝嗎?

唔係都冇彈藥打中國
一切都計過

第一條，任你寫

第二條，問得岩？點解要收垃圾國家既移民？

第三條：中東既ｍｕｓｌｉｍ肯定多激進同恐怖份子過Scotland

全部都係ｃｏｍｍｏｎ ｓｅｎｓｅ，又變ｒａｃｉｓｔ

How to win a debate 101

Make a claim
Does not defend your claim with evidence and saying that’s it’s common sense
Profit

muslim drom Scotland 就得
Iran, Libya, Somalia, Syria and Yemen就唔得

CA D48好緊張咁喎

腳頭好
原來又係唔關trump事
只係佢好彩，咁岩經濟好返

D25都係

笑女人呱

Mexico sending “rapists.” In the speech announcing his candidacy for president, Trump charges that Mexico is sending rapists and criminals to the U.S.

唔可以 州長同參議員拎唔哂有機會個d

你預有咩都入咩支那數都得啦
不過民主黨都會咁做咁解

因為兩黨得係對支上立場一致
除左係內政上有得嘈下搏選票外
兩黨會係對支反華政策上趨向鬥激進，激進化，邊個反中反得最落力
由理論上黎講，應該民主黨反得激過共和黨既
實際係點仍需觀察

from Scotland 世俗化機率大啲
不過我覺得全ban最好

唔撚使理小樹人條垃圾，已經block9佢

屌, CCTVB篇新聞稿仲唔係佢寫既？

咪係
單講第一條，對其他合法vet過既移民咪好唔公平
正常國家收移民都係收有技術／錢架啦
你唔收個乞丐返屋企養？

你落個# 會好少少

其實你有冇睇過內文?

They're sending people that have lots of problems, and they're bringing those problems with us. They're bringing drugs. They're bringing crime. They're rapists. And some, I assume, are good people.

其實用trade war攻遠比果d咩用人權攻仲好用

部分正確
啲強姦化成日姦尻啲想逃入美國嘅女人

失業率咁啱趺咗幾個%

打乜鬼
唔鍾意可以投票獨立

上次中期選舉結果係點？

市場會自動調整

依家兩黨的支持冇咁地域化 你睇Texas 傳統紅州 dem都追到輸少少

我覺得手法唔同
侵侵係口硬同扮出大絕（中興），但枱底可能有得傾
民主黨唔會亂搞中興，但會日日拎南海新疆甚至香港問題施壓

奧巴馬都講自己可以選的話
侵就做唔到總統
根本上兩件民主黨總統都係因為美國制度先會落台

fake news真係民主黨最強助選機器

我覺得要幫窮國
起基建已經仁至義盡
放入去已發展國家直接拎資源？不了

我屌你老母
做咩俾內文左膠睇
會嚇到人ga

Nevada 好似仲未開始點票

United States
合眾國個定義本身就係每個洲都可以當一個國家咁睇

施壓有撚用
同口交部一樣
侵侵係真係出手

共產黨咁q忙黨

Check and balance
就係呢個原則唔俾一個人就兩次

同埋計人頭都未輪到Trump 啦！

其實小布殊都有為 Republican 候選人站台拉票囉
唔係淨係得 Clinton Obama 會做

唔係咁易，係咁易獨立，德洲聽朝就獨

根本無必要咁樣generalize Mexicans
And some, I assume, are good people依句只係補飛 a laughable attempt

東西內戰

不過有侵做喱一任
我覺得下任就算真係民主黨用返都要真做易唔係打嘴炮當贏既

正常人都會揀正規渠道多過打仗啦

2014
ROP ＝ 247
DEM ＝ 188
2014
ROP ＝ 242
DEM ＝ 193

傻豬黎既，要團結兩班唔同人既人，只需要一個共同既敵人
(香港除外)

減公司稅 復興製造業肯定係黑鬼功勞

唔需要再介意trump係唔係racist
話咩投佢既人都係racist，可能係真嫁
黑鬼都自己racist自己：

成個美國大選討論比你呢種人搞到好低質

一定係黑鬼之前做落既政策咁啱而家有成效啦 . trump真係好好彩

而家唔係一個州9成幾支持同一黨派
而係成個國家個個州入面都好大對立

其實每個洲財政都係獨立
亞洲就玩拉上補下

Mexican illegal immigrants
The generalisation is true and action must be taken
之後加句就係補飛就係laughable attempt

無是咁的 0/10

呢段野自動隱藏

Cal 53 席
Dem 42
Gop 11

你厚唔厚面皮

係啦係啦
講左咁耐都淨係識人身攻擊你最高質

兩睇，Obama解決金融海嘯嘅困局
Obama 減少赤字，Trump 減稅增加返赤字

TRUMP日日做TIM 有咩問題

唔需要介意你又講？

荷里活果班好靚

唔講以為Trump 做左十年總統

我正式宣告
小樹人係假膠垃圾

發現呢到唔少人連美國基本政治制度都唔識就喺到鳩嗡
用自己嘅「常識」嚟話總統畀人彈劾之後要大選

你有冇睇奧斑馬點做，直頭當自己做緊；比人屌到，不過可能左派傳媒要拉票，瘋狂報導佢的消息；總之記得以前冇咁揚

呢個其實同當年qe有關

根本唔可能

唔係兩睇 全部係事實 黑鬼有做到野 唔需要抹殺TRUMP做既野

講黎聽下

兩黨嘅財政思維就係有咁嘅唔同

我講既施壓其實近似Rubio提倡個套
只是不會太影響商業利益而已

陰謀論少少講
分分鐘QE都係煲爆中國其中一招

有冇自己睇過條YOUTUBE? 你覺得係laughable attempt既話應該你係佢心入面條蟲

The charts below come from a December 2016 study published in the Journal of Ethnicity in Criminal Justice. They show that US saw a 118% increase in its immigrant population (documented and undocumented) from 1980 through 2016.

Yet during this same period, the rate of violent crime — homicides, rapes, robberies, and assaults, according to the FBI — fell by 36% to about 386 incidents per 100,000 residents.

data is not perfect cos its difficult to accumulate exacly how many illegal immgrant ther are

唔知有冇睇錯
睇個勢gop好似可以再輸多五席

財赤減少咗喎，trump 一上台就double 咗

陰謀論既話, 08嗰單似想打殘歐洲多啲

你印一次 其他國家可以用貿易賺你d美金
最後又係自己輸

Budget好似係國會定

你無嘢下話？

基本上共和黨保住sen同民主黨過唔到三分二house，已經唔重要

08年西方國家爆煲引發金融問題
大家將矛頭指左去第到姐

why house is not important ?

無trade war美國一年輸3000億美金
你qe 100次都無用

impeachment 唔係 house 過半同埋 senate 過 2/3 ?

House rep majority vote + senate majority
每次修訂都要過两邊

共和黨一開始已半放棄house了，重點係唔可以輸到爆；有冇未瞓的美國人可解釋3分之2

印銀紙從來都唔係良策

Senate都係gop手

兩

問印銀紙之前，不如問下 GWB 點樣可以煲到 Lehman Btothers 爆煲..

重有 Fannie and Freddie

先唔計US house rep and senate
州本身自己都仲有 state rep and senate 每一個社區都好大對立

Young convicts are especially likely to be undocumented immigrants. While undocumented immigrants from 15 to 35 years of age make up slightly over two percent of the Arizona population, they make up about eight percent of the prison population.

是唔是即係同預期差唔多

共和黨繼續控制參議院，
但失去眾議院，小敗矛民主黨

上網有套野叫American dream有講到呢啲

其實侵果套幾buy
要一炮過解決種族問題就係比機會佢地爬上黎
班黑人小商家多左機會上位既問題都小左

我真係唔信班黑人天生就係鐘意自相殘殺

黑人太多單親家庭

相信人人平等已經係原罪
同香港果d生幾件咬老綜要政府賣單有乜分別

其實house預過半，民主黨個位阿嬸要做野，勁嚇人，三大議題，醫保，工資同稅務；全部煩野。

惡補下美國政治制度101先發言啦好冇

民主黨不嬲希望黑人繼續係低下階層，一路比福利你，一路等你繼續投佢地

唔理咁多
黑馬=廢
侵=勁
連登真理
繼續J侵大勝

咁有穩定工作佢地未唔洗犯罪
未少左單親家庭

你估黑人天生就係罪犯咩

輸幾票

你唔好睇個人
你睇下黑人群體有無能力發展出一個獨立強大國家
一個黑人身處於中國都未必有暴力傾向

王國維在1924年講分配平等必然使「不均之事，俄頃即見」，到1945年英國作家奧威爾在小說《動物農莊》中說「所有動物都平等，但有些動物比其他動物更平等」，說出了與王國維同樣的意見，即分配平等必產生特權。但儘管如此，現實世界號召平等的政黨，仍然會獲得千千萬萬自認為居不平等地位的平民響應，於是以此為號召的俄國十月革命成功了，以國家社會主義為名的德國納粹黨迅速崛起了，中國、東歐、古巴、北韓、越南，也紛紛建立以社會主義平等為理想的政權。宣稱平等，但掌權的少數人卻享有「比其他動物更平等」的特權與權力，而權力不像財富那樣可以量化，它是不可量化的無邊無際的東西。當掌權者成為特權階層，對無權者予取予奪，所謂分配平等也變成空話。

曾經支持平等的百姓，他們的遭遇和處境如捷克作家米蘭．昆德拉所說：「受到烏托邦聲音的誘惑，他們拼命擠進天堂的大門，但當大門在身後砰然關上時，他們發現自己是在地獄裏。」

我中學的大批同學，也是在社會主義的誘惑中，擠進祖國大門的，進去後發現大門關上，再出來已經不易，於是經歷了煉獄般的生活。當他們一個個灰頭土臉地離開大陸後，就從此對「社會主義天堂」怕怕了。

結果平等，經人類社會百年實踐，證明不可能。那麼起點平等呢？起點平等，或者說是生而平等，眾所周知這不是事實。含着金鑰匙出生，和在貧民窟出生，怎麼會平等呢？生而平等，在上帝面前平等，是指我們須以平等的態度去對待所有的人，不論貧富，不論出身，不論美醜，而承認他作為一個人，是與任何人一樣平等的。起點不平等，並不意味我們不能夠平等待人。

機會平等，是我對分配平等有所覺悟之後，認為一個合理的社會應該有的追求。孟德斯鳩不否定這種追求，只認為這「不完全可能」。而比較可取的是規則平等。過去港英時代得以成功的最重要因素，就是嚴格實行規則平等。而主權轉移後，最大的沉淪就是對規則平等的破壞。

但如果純粹派福利既班人唔會有機會爬返上黎

又用中國人思維
一定係鬥到至死方休先得

两你老母
返百度啦

有人就有鬥爭

傳謀禍國，二戰日本係好例子

奧巴馬年代真係俾人感覺懦弱
史上最弱美國
我都feel到 何況其他國家元首

其實民主黨係冇贏，佢地個目標係重奪兩院，踢鳩個法官返落來；不過共和黨好彩冇保住house, 否則侵侵串嘴萬陪

Recent 1st Term Presidential Midterms...

Reagan
House -26
Senate +0

HW Bush
House -8
Senate -1

Clinton
House -54
Senate -9

W Bush
House +8
Senate +1

Obama
House -63
Senate -6

Trump
House -34 (at posting)
Senate +4 (at posting)

any source?

對共和黨嚟講亾㞤乎比預期好喎
之前 fivethirtyeight 民調中位數係 202 vs 233
而家民主黨未必攞到 230 添

侵侵保得住兩院嘅
民主黨亡黨算啦

布殊

The process of impeachment is established by the U.S. Constitution.
The impeachment process must be initiated in the House of Representatives with the passage of a resolution listing the charges or “Articles of Impeachment” against the official being impeached.
If passed by the House, the Articles of Impeachment are considered by the Senate in a trial presided over by the Chief Justice of the Supreme Court, with the 100 Senators serving as the jury.
If the Senate votes in favor of conviction by a 2/3 supermajority vote (67 votes), the Senate will then vote to remove the official from office.

好明顯依家共和有senate majority 啦係咪呀
Democrats 又點攞到senate Super majority 呀

似乎比預期好

911

BUSH食正911

fox話+24咋喎

打錯姐 我人在美國🇺🇸點會用百度

侵侵係咪算過關啊

其實冇得咁計；個時第一個term 開頭.，係咪都係總統個黨贏緊兩院；今次選民以為希嬸贏硬，兩院先比咗共和黨。攪出個大頭佛

No photo with ID name = 9up

人唔笑

唔信就算 少打中文 反正我就移左民美國

Senate az好睇

移你老母返百度啦五毛狗

唔係話佢地天生罪犯
而係話佢地太多單親家庭
而單親家庭多出罪犯

今晚侵侵會有咩宣言呢
我估一定會提一句中國屌一屌佢

殊仔因為911？

其實個個都話係侵侵個個外資回流稅率攪到經濟狂升，不過民主黨好似會出手調節個稅務

唔明無啦啦關國家咩事
但非洲地區難建國

Even bush senate都失守
但侵侵可以gain

左膠又話關隻死黑鬼事

The senate is for you

講咗啦
"Tremendous success tonight. Thank you to all!"
侵

As we will see, documented and undocumented immigrants have vastly different incarceration rates in Arizona.
Undocumented immigrants have the highest rates, whereas documented immigrants actually have lower rates than U.S. citizens.
Putting all of these different types of people together, it is impossible to infer anything about how law-abiding undocumented immigrants are

For the entire 1985 to 2017 period, undocumented immigrants were 146% more likely to be convicted.
A useful comparison can be made to Hispanics.
Table 1 shows that in 2014, Hispanics accounted for about 37.6% of entering prison and about 28.8% of the Arizona population.
That means their incarceration rate exceeded the overall state imprisonment rate by about 31%.

from that paper

羸Senate 真係估唔到

共和黨以為侵侵累佢地 其實相反 你唔夠鳩提侵侵就慘敗

scott walker

左膠又會話埋你歧視單親家庭

同黑人文化太易敗家冇錢
你睇nba有唔少都係賺幾千萬幾年敗到破產

殊仔係2012年係House+Senate雙贏, 幾時有失守?

我想講
其實蕭生冇燈到

佢應該睇錯佢老豆

所以未話咁有穩定工作佢地未唔洗犯罪
間接未少左單親家庭

經過kavanaugh之後一d都唔出奇wo

For the entire 1985 to 2017 period, undocumented immigrants were 146% more likely to be convicted.

所以？重點？

黑人文化鍾意一個養全族

我已經睇到頂唔順block咗佢

網路左膠wfc

nonono
係少咗單親家庭先會少犯罪
少犯罪先有正職

因為犯罪唔單單係為錢

呢層我就唔清楚了

nevada senate 同governor 都flip, arizona 同montana 出好慢

／The results from fixed‐effects regression models reveal that undocumented immigration does not increase violence. Rather, the relationship between undocumented immigration and violent crime is generally negative, although not significant in all specifications. ／

一個國家財政部發債同中央銀行量化寬鬆(QE)係兩回事

負債增加原因係政府支出大過收入

而QE係中央銀行創造新基礎貨幣(所謂印銀紙)，從市場上買入債券等金融資產，為市場注入流動性

QE唔會搞到美國負債急升。相反，多得聯儲局呢個大買家，令到美債息率被壓低，減輕美國政府利息開支

一次QE都多過三千億
QE1,2,3 三次加埋總共三萬七千億美金

guardian個網話
Arizona governor 係GOP

兩BUSH命運不同

老殊係第一次midterm雙輸, 結果係連任選舉輸q埋.
殊仔係第一次midterm雙贏, 結果係連任選舉大勝.

輸House正常啦 Senate 好似先係最重要

q完之後比人賺走玩條春咩
用trade war實際好多

senate 仲差緊1%

果時911 美國人個個變鷹派

兩會重要性一樣.
輸一個就變跛腳鴨政府.

(但制裁中國方面唔會變跛腳鴨; 民主黨好支持制裁中國)

senate的話
兩個州都只係點咗50-60%

HEADLINE: @TheLeeGreenwood beats @taylorswift13 in Tennessee

唱歌就唱歌啦學人endorse

唔叫blue wave 大勝啦
同黑鬼比，侵又贏

咬得好緊

共和黨贏咗？

florida senate 同georgia gubernation 摷返啲absentee ballot 都愈嚟愈接緊recount range.

Wisconsin 真係估唔到，到97%都tie, last 2% 一開全部都係evers, 連recount 都唔洗。究竟城市人有幾憎walker

點解Senate個update停左係44vs52既? 無繼續開票?

有幾個洲未完 好似係

睇佢IG 堅頂佢唔順

有結果未？

GOD BLESS THE USA !

民主黨好支持制裁中國 ???
真定假?? fake news

瘋狂fake news人都係拎得翻咁少

本身唔係吹到HOUSE 會比dems大勝嫁咩?

(美國) 民主黨: 特朗普制裁「中國」, 完全正確

george -6th
竟然平手

依個城市區嚟，選前已經係toss up

淨係加州個倉已經贏到開巷

Walker cut教育funding
大學果班好撚憎佢

NPC meme

彭斯言論已經定性左美國對中國既敵對定位，不過要視乎力度，面對中國呢個黑白顛倒，是非不分，唔尊重合約精神，唔狠狠sm佢又會俾佢翻生

話唔定民主黨力度更強

想問入面gain同won有咩分別？gain即係flip左？

democrats house seats好似仲未過到半？

Yup

大佬.....你當中國係d 19非洲窮閪國家咩
中國同你打超限戰，好多時會針住某d弱點狂打，美國政府如果係跛腳鴨做乜決定都要屌一輪，仲點贏貿易戰

你睇下補貼120億美金俾農民都唔夠砌

未呀，以後都唔過呀

但好老實
睇過去出台既希拉莉 對台政策居然會拎黎deal
民主黨 最主要既支持者屬於邊一類人
我真係唔多覺會有幾大可能 力度比侵侵大

岩岩218席了

應該最後227-230

希拉莉咁都會幫中共?

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

Hillary Clinton’s Emails, many of which are Classified Information, got hacked by China. Next move better be by the FBI & DOJ or, after all of their other missteps (Comey, McCabe, Strzok, Page, Ohr, FISA, Dirty Dossier etc.), their credibility will be forever gone!

9:11 PM - 28 Aug 2018

希拉莉同黑巴背後係wall street班人的話, 就一定幫中共

咁唔係黑人
好多球員都唔識理財
NBA有60%既球員退役之後都面臨破產

但trump cabinet 好多直頭係wall street 跳入去

但nba黑人成9成

兩個黨都有wall street既人支持 , 所以侵侵都放鬆金融監管

但呢一點係對華政策上係無咩影響. 中共太天真

即係民主黨贏左 拎左218

希拉莉一定唔會幫中共, 民主黨比共和黨更傾向反中, 但民主黨D ON仔用錯方式, 亦都唔識中共玩緊邊套, 希拉莉之前如果上台, 一樣會打擊中共, 但佢只會用計謀手段呢D間接野去對付, 但呢D野邊夠中共玩, 中共呢一套玩左幾十年, 美國佬唔夠佢玩

係班media 咁攻擊法， 都唔算好差

dean heller 幫trump 含完之後都要輸，美國越來越兩極

Cruz贏得咁少

Ted Cruz* R 4,214,107 50.9%
Beto O'Rourke D 3,997,053 48.3%
Neal Dikeman Oth. 64,782

侵可能係唯一一個試過無用官式身份同中國官員打過交道嘅人，當然同班專業政客唔同

如果美國唔再出力打中共，等一帶一路同2025計劃成功，美國都準備玩完

一個冇從政經驗嘅人做總統，自自然然會有新衝擊，好多手段都會冇政客包袱，我相信白宮班幕僚已經撳著咗好多更離奇嘅policies

民主黨咪又係出民權報告，咩強烈譴責乜乜乜，有撚用咩

輸左lu

你un 出份人權報告都俾中國禁左某啲野唔出得就知冇有啦

冇用

唔識自己搵……

其實經濟上兩黨取向都無乜大分歧
民主黨只不過用其他方式
例如TPP 去打中共

如果最後GOP只係輸少於25席，都已經當侵贏。

打中共係外交，國內經濟差好遠

check and balance.

美國人信仰呢套。唔會被一黨人權力獨大。

好多連登仔覺得民主黨贏就唔打中共
事實上obama當初個TPP就係圍剿中共
但係唔係直接岀手傷敵1000 自傷800咁
而係捧越南做第二個支國 打擊支共岀口市場

TPP本身都係傷美國

House
Democrats 218 - 193 Republicans

obama 有同越南傾租返金蘭灣做美國基地

美國左膠傳媒傾全力幫Beto都贏唔到

TPP比連登侵fans 講到無用🤭

極右Trump會點死撐

說好的blue wave呢？
senate 贏唔到
house 又贏唔到30席

咩方法打支共都會傷
但係無話民主黨執政就唔打

其他政策可以會互屌
但打中國就係共識黎

TPP傷工業，但係呢個本身已經存在
而宜家貿易戰就傷農業商業，而中美兩邊亦純粹鬥扔錢

根本就想用越南重返亞太

都有25席

未完架

sorry 講得唔清楚
我係講領先GOP 30席

反而參議院GOP表現唔錯
議席無減到仲有機會擴大優勢

贏咁少侵係啲細節位放少少好易引到班人過到

被media攻擊完,共和黨都係輸咁少, 唔使講Trump又然

期待

Cnn咁親藍都無咩講贏senate

ABC News ( midterm election ) :
Democrats 222 - 201 Republicans

係唔係有結果啦？

利申：等緊支爆

senate贏唔倒好正常,改選既本身都係民主黨議席多

btw Georgia Kemp 係咪領先緊？
冇乜點留意州長

Democrat wins knife-edge race in Wisconsin

Mr Evers is the current superintendent of the state's schoolsImage caption: Mr Evers is the current superintendent of the state's schools
Democrat Tony Evers has beaten incumbent Republican Governor Scott Walker in a nail-biting race in Wisconsin.

The race was on a knife-edge all night, with former teacher Mr Evers leading by only about 30,000 votes with 99.62% counted.

Observers say his win will buoy the Democrats' hopes for Wisconsin in 2020, after the state swung red for Donald Trump in 2016.

呢場好好睇
兩個互有勝負
去尾都難分勝負
個margin 勁細

最初left media吹到連sen都比dems贏埋嫁
依家house仲要唔係大贏

咩結果都好 遲早都爆

仲有唔少tossup districts未出結果架，而家預期DEM係House都有228-230席左右，比上屆多咗30幾席

win埋

fake news算吧啦
而家無人信電視
反而forum仲多人睇

thx

不過咬到都緊
差2.5%

係呀 所以我講得唔清楚
之前dems 吹到250席

yes 50.8%

好多連登仔覺得tpp好有用

Trump一直個論點就TPP會令美國蝕錢
事實上TPP個最終目的係打中共加重返亞太
捧得越南上位 要控制埋都唔係咩難事
咁點解棄TPP用其他方法呢？
第一當然因爲TPP本身就係obama政策
第二Trump無時間去等
佢必須要有啲快束 直接見效嘅政策
去維持自己支持度
但係如果長遠睇TPP的確有可取之處
Trump自己本身都無諗住點為美帝長遠發展
只要任期內keep到支持度 美國唔冧就得

其實又唔係真係咁細，absentee ballot 一面倒投evers, 差距越嚟越大，應該最後贏2%到

民主黨 唔係親共咩？

見錢開眼

nevada 州長 GOP係咪輸咗？
同埋我見CT 咬到好緊

頭先兩點鐘
去到count到96,7%都分唔到勝負
好撚好睇

希拉理做國務卿時，有人提出出賣台灣換取1萬億美債，條8婆話可以研究一下
無左台灣點制衡支那阿屌

補 link

貿易逆差由中國轉移到東南亞而已

其實兩邊都無錯

支共呢d外強中乾既，好快會跪底

不過未得失左國內農民

民主黨資深議員佩洛西（Nancy Pelosi）選後將重接議長大位。一直以來，她都被公認為對華鷹派：多次提出議案，要求將中國人權問題，同兩國經貿協議捆綁。早年更曾在天安門廣場打出橫幅，抗議中國政府

兩邊都想打支共
不過兩邊都係諗住打唔係殺
打到一定情況就會收手
侵一樣對支共入侵非洲隻眼開隻眼閉

Btw 美國人真係本土優先既話

理撚得台灣

始終殺左中共唔係符合美國利益

無論點呢個問題都解決唔到
既然比支共賺 不如比自己控制啲國家賺

Blue wave 係吹大咗但唔係失敗囉，事實上啲咩30席都係最樂觀戰估算嚟

根本阿婆都係對華鷹派

不過連登唔會理

民主黨贏
即係貿易戰停？
即係中國可以用武力加十萬億美債收返台灣？
利害了 我的國

女人一定係左膠 共和黨嘅女人都係

依句都講得出真係好低質，台灣變咗支那嘅話開咗缺口俾支那彈出彈入？

幻想支共會蘇聯式解體

拉番20個DEM 議員落馬再選過

係啊係啊，冚家剷嘢，全部policies 都翻盤喇

柒少陣啦child登仔

你睇下個地理位置先啦
係正第一島鏈中間呀

強国做法
應承左你，食左台灣，當然轉頭走埋數

連登仔一定覺得討厭中共就唔係左膠

大佬呀

美國唔照台灣
支共都無本事武統啦

未又係鳩up下搞下滲透

你估侵侵唔知咩，佢都知美國高成本，搬番黎美國有限
其實佢地講左句abc, anywhere but china
就係迫美國同所有外資走人，將產業鏈搬走，等強国大量減小外匯收入

BBC 同 CNN 報導好似講到美國重生咁

民主定共和 貿易戰都唔會停
最多換個方式同你雜總玩
柒少陣啦

支那仔入wto個陣 咩都應承
但之後就改口話要「研究下」d 條款
攞完著數就算數

係用國家安全同中國特色做藉口

總之支那唔想跟既野就話會影響國家安全

總之反trump 嘅一定係親共

連登仔仲笑人地係左膠冇撚用
人地屌支那時
連登仔仲係精子

嘩, 好多dems 係度打飛機
諗定兩年後點算仲好啦

與中國的關係

裴洛西訪問當時的中華人民共和國國務院總理溫家寶
南希·裴洛西擔任眾議員以來，一直關注中國人權見稱，十多年來一直投票反對給中國最惠國待遇、中國申辦奧運會等，在2007年6月12日即以眾議院議長身分發表聲明要求美國介入調查中國廠商的剝削童工。

六四事件發生時，她曾在天安門廣場外靜坐抗議，旨在為六四事件時期的中國學生提供庇護的中國學生保護法案即是由她提出。

1992年，裴洛西獲中國民主教育基金會頒發第7屆傑出民主人士獎。

裴洛西與前任參議院民主黨少數黨領袖哈里·瑞德同屬民主黨內的對華強硬派，主張與中國進行人權對話，並經常批評中國的人權狀況。

2008年3月21日，裴洛西批評了中國對西藏騷亂的處理，並呼籲「熱愛自由」的全世界人民譴責中國。然而，她並沒有要求抵制2008年夏季奧運會，不過她本人並無出席（時任美國總統喬治·W·布希則出席了開幕式）。

2008年10月24日，裴洛西讚揚了歐洲議會授予持不同政見者和人權活動人士胡佳薩哈羅夫思想自由獎這個「大膽的決定」。裴洛西的聲明說，「我對我國政府呼籲立即無條件地釋放胡佳和尊重所有中國人民的基本自由。」

Obama 搞場大龍鳳
拉哂泛太平洋啲大佬入局搞TPP
捧東南亞尤其是契仔越南做第二個支那
口頭上就話唔係打支共
實際係點個個都知喇

其實兩年後dems嘅勝算有幾大？

點會傾唔掂
宜家既對立同當年南北戰爭比，仲有好遠既路

咁撚樣叫大勝？btw trump 應該可以做多屆

如果Trump keep住而家個策略
應該仲有優勢

無爆炸性新聞都連任架啦

訓住贏無問題

其實經濟上真係無乜大分歧
背後都係wall street話事
係其他議題因爲意識形態所以先撐到咁盡姐
事實上無乜人係極左/極右

都係嗰句啦，呢度啲child登仔連政治BB班嘅水平都冇，話啲所謂左膠俾左膠傳媒洗腦，自己呢？屌你老味喺連登回音壁度劣下鳩就當自己好熟美國政治 仲要將香港二元對立嘅情況格硬apply 落去民主體制成熟嘅美國度

只要呢2年美國經濟keep 到，trump 要輸都難

侵仔搞經濟真係好厲害

當日我講句：阿婆都算左膠？

比人圍到仆街

如果貿易戰贏左何止keep到，直程會升

美國基本國策由重返亞太開始都定左，trump 只係加碼執行對付大陸

你整多幾單metoo 就可以推倒侵侵架啦

對華政策唔會改
係移民政策應該收晒皮

諗緊依家衝緊去美墨邊境班暴民

2年後再整翻幾單me too 同槍擊案

邊個想你地臭閪支那賤蛆無過期疫苗打同無發瘟豬食

真係用metoo做低侵嘅話 16年嗰陣一早得咗啦

屌，真係當美國人on9架咩，幾次選舉前都咁玩

阿婆根本係right
左就係sanders果d啦
child登講野唔洗認真
好多都係9up
同事實相反

有爆炸性都變冇爆炸性
早排一個行政命令搞Birth citizenship 就已經spin 走哂

咪玩喇
拎番晒啲工業返嚟點會唔為美國長遠考慮呀
一個國家富強必須係要工業有龐大嘅就業人口
Trump絕對係一個愛國者

其實近代美帝個種二元對立
係似係意識形態上嘅對立
如果係全世界嚟講民主黨都係右
只不過共和黨係再右少少
有可能obama上任
佢自己本身其實係有socialist傾向
令到大家覺得民主黨就係左膠
事實上兩黨對立最嚴重嘅地方
多數都係啲無實際傷害嘅地方
兩黨係有心係呢啲地方對立
先可以維持到美國長久以來嘅民主制度
但係一講到外交 軍事 經濟上
唔覺得會有咩大分歧

如果咁都做得低就好好檢討下

中共管治其實係吸收咗過去幾千年專制政權既經驗，對於呢個咁大既極權國家黎講，就算真係開始衰落，但都要一段長時間先可以搞到政權完全崩潰（仲要加埋蘇聯前車可鑑）

所以美國最應該擔心既唔係兩黨而家對華立場統唔統一（因為去到而家呢個階段都冇可能唔統一），而係呢場咁持久既戰爭自己可唔可以長命啲。

民主黨make錯左個assumption
佢哋覺得人人能力一樣（甚至係來自窮國）
只要比機會就可以有希望成功
事實人人能力都唔同

政治其實好講觀感，trump 哥請過班高手pr 或者可以幫到下

你講得無錯 但係大家都知實際上唔可行
就要用其他方法
不過trump開呢張空頭支票呃到幾年都得

冇錯，所以嗰陣啲大陸閪勁想希拉莉輸。仲話侵侵係商家佬一定唔會搞鳩大陸。

點知⋯

所以，民主黨贏House，只係俾侵侵多個人權或地區安全做藉口去屌中國。唔再只限貿易層面。

民主黨同共和黨邊個贏，只係影響國內政策，根本影響唔到對中國嘅政策。

民主黨最後埋單十五席內，對侵都唔一定慘，始終有啲本地政策會特別惠及一啲由藍營把持但又 marginal 既州份，迫到佢倒戈又唔係唔倒又得罪選民

政治係妥協係藝術，你睇佩落西已經話會同侵合作，因為佢心知唔合作就會俾到侵口實，話藍營阻頭阻勢減慢經濟增長

咁做拉唔到新票源但對左膠有催票作用

唔係點比班MSM 係度call blue wave 呀

搵多d痴線佬扮trump支持者
加多幾篇fake news
去到2018都無人信啦

TPP其實都唔純粹係噢爸媽嘅產物，實際上主導嘅係冷戰後全球化「新」建制：大規模多國家鐵鎖橫江式貿易協議，一砲傾完就依靠圍內「盟友」互信同慣性(講難聽啲就係"too big to fail")，一勞永逸咁行，響實體經濟嘅損失就靠「影響力」去補返。

呢味嘢諗係好理想，但實踐上歐盟對部分成員國個影響，以及世貿嘅問題，就正正係Trump選舉嗰陣拎出嚟篤嘅死穴：確確實實嘅貿易逆差、產業空洞化同職位外流，兼且養肥另一班國家同時當美國無到。咁樣去睇，打散嚿嘢係無咩可惜－製造業，由重工到消費品都好，始終係健全經濟必備要素。空洞晒之後，側晒去服務業、tech之類，就業問題始終無解(歐洲唔少國家就係咁)，而國防方面，國家本身工業基礎削弱，零件加強對外依賴，亦係問題。而冷戰後嘅Holiday of History／和平紅利令各方怠惰老奉，加埋布仔+噢爸媽接連中東政策失敗虛耗時間資源同影響力，形成嘅慣性係需要用「震撼治療」去搞；順住原有「全球化」模式去搞嘅TPP，草擬同運作上，會唔會承接體系帶來嘅問題，同時將呢啲問題變成畀條約綑綁到唔知點救嘅痼疾 (到頭來又係要好似重傾NAFTA咁玩，做多場龍鳳、畀人插多鑊)，風險好大。

之不過捧越南抗華呢招，同意係噢爸媽嗰期已有構想，亦係可取。當時講Pivot，無揸流灘，係動作唔夠「大開大闔」／激烈咁解。或者咁講，個人係好唔老嚟噢爸媽，但佢嘅東亞政策可能已經係佢最掂嗰瓣：佢自己係典型歐美左派，國際政治著眼於黑人 vs 白人、南(半球)北(半球)差距嗰種，變成對東亞嘅睇法反而好實際、無膠味。當然，個玩法同唔同意就另一件事。

而家最應該關心，12月會唔會額外徵稅，1月會唔會加到25%, 會唔會因新疆or干預選舉制裁中共官員，透過香港打擊人民幣國際化

所以點解當年華媒會偏向支持Trump，係因為比起Trump，民主黨嘅圍堵中國政策更加具體，我當年站喺反中嘅立場嚟計都係偏向支持希拉莉。當然Trump唔借盟友力量，而選擇直接同中國硬碰硬就真係冇咩人估到

開番好多啦啵 點會空頭支票

宜家佢已經俾班白宮幕僚撳著咗，宜家對佢嘅觀感好多都係喺佢做總統前已經存在嘅stereotype

美國d女權左膠一定好失望

呢啲都係意識形態問題
要用呢啲問題先可以keep到班支持者
你話Jefferson vs Hamilton
就真係政治立場上對立

點都要有返少少侵侵本色
唔係就太無味道

Trump直接徵關稅，其實好傷製造成本愈來愈高既中國，製造業被生產綫外遷外，所帶嚟既就業問題、貿赤、外滙流失等等一系列問題，會係好短時間內造成中國現政權既危機，潰而不崩變成岌岌可危。

想問吓侵侵可唔可以用行政命令越過兩院架

Trump呢個總統兩黨都唔太鍾意
而Trump既班底亦唔太完整
所以Trump既言行成日同政府部門及兩黨既行動唔一致

兩黨成日想拉Trump落台
同時兩黨非常唔like對方
而兩黨既做法就係不斷指責對家「賣國」，主張自己先係真。美國人民，咁樣就要樹立一個一個敵人
通俄門 就係咁黎，當然支那亦做左兩黨鬥爭下既「敵人」
邊國有任何溫和立場=賣國（多得fake news，今次佢地自己玩死自己）
Boost 通俄門有人賣國，boost爆埋愛國情緒，反中上兩黨一齊落唔到台
（麥卡錫思潮）

所以出現左一個好古怪既局面：兩黨唔like 對家，兩黨同時唔like Trump
要兩黨合流又難過登天
兩黨唯一有共識就係反中
咁岩反中上果種激進係出自Trump先
兩黨都想派自己人做總統
結果只可以係反中上抽Trump水，話佢地唔夠反中
所以你可以預期係對中上
兩黨都唔會收手，仲會愈做愈激

Incumbent Senate Democrats in battleground states who opposed the Brett Kavanaugh Supreme Court nomination appeared to have paid a price on Election Day, with senators Heidi Heitkamp of North Dakota, Indiana's Joe Donnelly, Claire McCaskill of Missouri and Florida's Bill Nelson all suffering defeat.

In fact, every Democrat incumbent who opposed Kavanaugh in states rated "toss up" by Fox News lost their race. In contrast, the lone Democrat who voted for Kavanaugh, Sen. Joe Manchin of West Virginia, won his race.

中期選舉完就可以睇吓內閣有咩改動

希望係

駁唔到

做個簡單少少既比喻
GOP就係對支那隻抽隻，美國一個人打支那100拳
DEM就要玩圍毆，美國一個人打90拳，其餘十拳叫其他國家share左佢

但係講速度的確係雙邊傾之後夾哂黎做快好多
如果玩TPP既話應該依家都未秩簽到

Kavanaugh 單野真係玩得太過火

dean heller?
Brown? Baldwin? Casey?

國際協調一向都不利強國，但有利弱國
而單對單就會有利強國，不利弱國

二戰時
日本係極力反對將中日戰爭用國際協調既方式解決
而中國就極力主張用國際協調既方式解決

Joe Manchin都算大膽
頂住班左膠 女權

仲有montana 同 arizona 未開。 FL 要recount

國際協調個cost永遠係已發展國家

咁你太睇少支那既能耐

侵侵好可能玩完依一屆就冇癮,不過到時換彭斯出黎選民主黨更加難贏

montana 開始嚟料

所以民主黨係大失預算
嘔心瀝血整個TPP岀嚟
諗住比阿婆連任甚或之後廿年鋪路
點知一嘢比Trump ban咗
我係民主黨啲Think tank真係嘔血

要留意美國對支那最終變成點
係未有一個定案

亦即係話，反中上無日落時間
支那人都係學定食草啦

彭斯幾型

明明呢點係美國左翼以黎既主張黎

支拿又會扮投降buy time, 驚共和黨想拎政績接受投降，好似中興咁

事實上TPP效果慢
實比支那拖死

直接單挑先係一針見血
支那下年過埋新年就即刻仆街

tpp 本來係bipartisan support, McConnell(老婆係華人） 為咗唔比obama 邀功拖住唔表決，大選後先過。the rest is history

白人女人是on9 是常識吧， 日日拎女人依樣野黎拉票， 叻極有限

侵寫哂佢玩女, 賓周細, fake news 老實覺得某部分人只係覺得侵形象差 換彭斯上場就真係捉蟲入屎忽

福音汝痴線佬

我當年都支持 Clinton
擔心 Trump 會放過支那
原來擔心係多餘嘅

佢都唔膽心自己既政治生捱，所以先可以玩到咁大

結果同侵割蓆既溫和派GOP輸既多
仲留得番響台上面既GOP應該識得靠邊站

其實係moderate不論GOP or DEM都係成績都係唔理想

直接單挑係有可能打殘
但係除非你打到支共分裂
唔係遲早有一日都會回到氣
TPP重返亞太控制哂成堆東南亞國家
再係越南設軍事基地
長遠嚟講先係頂到支那永不返身

實則damage就已經出左

但未有咁快仆街
支那仲死頂到既
呢種情況會拖到一段唔短既時間

理論上美國要係經濟最好既時候加快打擊中國，如果唔係到週期性衰退又俾中國有喘息機會，隨時俾佢搞掂一帶一路佈局同2025製造計劃，美國就仆街了

準備6點半睇下TVB點報

heller? kobach? walker?

記唔記得Pence 個演說中有段仔提到話台灣係「chinese」中最好既民主榜樣
呢個chinese指緊「china既人」，如果連登仔知道台灣民主化過程係點就知咩事

第三條路玩完既啦

咁講呢啲冇意思嘅，我識預測未來就已經走去期期六合彩3T買晒佢啦

推 未有人答到

唔係樣樣都可以咁玩，只少Budget唔得，正式簽條約唔得，仲要有咩程序上唔正確就會上court

對GOP vs 民主黨左定右、對華政策嘅些少睇法：

1. 因為有歐洲堆撚樣比較，基本上美國連民主黨拉勻都係中間偏右嘅；連登呢度唔少人可能係未睇到咁入。但話「民主黨」左膠，其實又唔算係錯：用文化、性別、宗教、種族、人口流動議題嚟講，支持者集中響東西兩岸人口密集地區同大都會嘅民主黨，同歐洲嗰堆已經行到好近。而當中某啲嘢嘅主張，透過資訊流動影響到其他地區同民眾嘅，大把。單係講「移民／難民／人口流動」呢味，已經係：東亞地區啲左膠，係吸歐美啲二手貨搬過嚟。美國啲liberals 講要open borders、歐洲啲大愛撚迫人接收「難民」，影響所及就係響香港有美點雙輝、廢土老婆之流屌鳩大家「歧視」；而metoo嗰堆嘢，更加係立竿見影－好在響香港暫時未出大鑊嘢。所以都唔可以完全話美國嘅民主黨／liberals唔係「左」，而佢哋「左」嘅部分，亦真係會影響到我哋。

2. 上面有人提起 Pelosi；其實佢係老牌反華分子嚟嘅，但對華政策未必係佢最重視嘅範疇；而面對(更)左翼liberals 嘅壓力，佢重點應該都係會去返晒國內嘢，即性別、非法入境者、種族、槍管、全民醫保嗰啲。另外上面有巴打提過華爾街嘅問題，呢樣係好緊要。不過個人睇，比起華爾街，最大憂慮係更新起嘅IT界：華爾街班人睇嘅係數，而且呢兩三年有製造業、軍工同能源三瓣夾住，對華方面都只敢檯底間唔中出一招半招 (叻極，叫Mnuchin同之前嘅Cohn 扭一下半下屎窟花)，而且可能基於對中國嘅財政狀況掌握，有部分人甚至轉而同意「制支」甚至「消支」都唔定；但IT界就完全係當其他幾瓣無到，當前舔支最狠最落力係佢哋，而掌握媒體輿論工具、最(社會文化)左膠最反Trump嘅又係佢哋，近十年最紅最多exposure嘅，又係佢哋。呢班友，夾埋華爾街親支派，同埋官僚／政界／學界／媒體之中嘅外交鴿／全球化撚樣起圍反攻，唔敢講。視乎呢幾瓣有幾多把砲、肯出幾多力同夾唔夾到而定，家陣唔識睇。

3. 民主黨 vs 共和黨，邊個反華啲：單從對支共嚟講，話民主黨好似反支堅定啲，都可以。共和黨籠統講係「現實」，即分分鐘可以反轉。但底下，兩者又經常有啲會例外嘅情況：例如，共和黨入啲耶撚宗教右，就係經常同埋民主黨啲人權左撚一齊屌人宗教以至種族迫害 (e.g. 眾院NJ-4個Christopher Smith)，而有時啲民主黨反歧視左膠(尤其啲黑鬼)，擺明老左，亦可以同啲歐洲左膠一樣當支那係「人類明燈」。另一樣嘢，就係要睇下咩時機，揀邊一邊支持：要求變，就共和黨 (因應局面去變)；勢成要堅持，就民主黨 (鍾意講下體面講下「道德高地」、國際事務上反對大幅度轉向、反對強烈而明顯涉及重大直接利益嘅衝突)。「愛支病」由開始至宜家四十年，條癮好深，Trump呢種大大聲大大力擺明砌嘅「變」，啱啱好對症下藥，反而民主黨就會有死攬／唔捨得舊玩法舊體系嘅問題。所以至少呢一陣嚟講，取共和黨 (或狹義講係Trump同佢代表嘅路線) 而捨民主黨，係有理據，不過響度就未必好多人會詳細講／講得出咁解。

香港人準備食屎tim

我知你地臭閪支那賤蛆食定淡水魚刺身準備

站在民主黨個思維上，唔可以話佢地錯
成班左翼知識份子都想學Trump咁做，但佢地覺得如果學Trump咁做
美國就會比國際社會排斥，孤立
迫北約成員國交軍費會令到成員國退聯投向俄佬
無視UN同WTO會令到支那有位入
（係咪好似層相識呢 ）

佢地意識唔到其他國家會就番美國
原來全球化中美國係主心骨黎，原來無左美國全世界死得人
呢幾點知識份子唔會明到，一定要好似trump咁有相當既人生歷練先會察覺呢點

捧越南上位？點捧？捧完又點？
點解你覺得美國有時間去等？trump咁急做係因為無耐性，貪短期成效？點解唔可以因為佢覺得危機殺到埋身無時間再等？
TPP長遠有咩可取之處？比起單邊貿易談判好係邊？
點解trump做既樣唔係為美國長遠發展好？講黎聽下

montana 最後13%差1200票

點解你覺得中國外強中乾，好快跪底？

有成個county未開票

垃撚圾，咁如果中國就你提出既人權問題做左野，咁美國係咪就以千億計既貿易協議讓步？傻閪

無跟開，最新消息係點

你又知兩邊都想打中國？ 講就係？
講就話會打，有無具體方案？

DEM House majority
GOP Senate majority
Result:

冇trump wall
一中政策將會成功 習種帝制永續

Trump講過，美國好等於自由世界同現有貿易秩序有保障，本土優先點解就等於唔理台灣？中間有必然關係？ 想聽你高見

中國唔可以收購美國企業就外判番俾越南做？
反正trump唔係到，美國既市場都係中國食晒

屌

點樣鷹法？睇唔出

唉，一到五六點就開始多咗啲child登仔喺度非黑即白

目的還目的，手段就係重點
剩係得個講字，問你點做又講唔出
跟民主黨個套同人談判，大家覺得佢地會傾到咩番黎？

2票倒戈話咁易，留名睇退黨

得個屌字有撚樣？
香港都屌左支那廿年, 咪又係日日俾人抽插

關於2. 矽谷IT狗奶支，真係好大問題，手機5G 標準同意用華偽做框架都得

Google 仲要起 dragonfly 搏入支， Facebook Suckerberg 都係親共到爆
Apple 一早跪低變雲上貴州

民主共和兩黨應該立法禁止 censorship
壓制呢班IT 走狗奶支

所以今日上指掉頭倒插

慘撚在有d野以為自己好撚熟政治，但係連基本貿易同經濟知識都唔知，活係自己既世界入面

參議院兩邊都可以倒戈
唔係話藍就藍紅就紅

CCTVB好似好開心咁喎，我就放長雙眼睇吓係咪對中國有利

班細路仔係咁上下 Pelosi唔只反中，亦算關心香港，同李柱銘，陳婆不時見面

成班傻仔睇唔出龐大貿易逆差，已經令美國衰落到基本就業職位都唔夠，成個美國消費市場俾其他國家侵蝕到連本地中小企都生存唔到

IT界之所以會投共係因為支那係個好好既實驗場地

Big data, mi 呢d牽涉到個人數據，私隱
係其他國家好難做到咁大範圍既研究
但正正因為支那當哂班支那人係豬黎，唔需要任何個人權利同私隱
可以隨意拎佢地既個人數據做分析
嘗試應用唔同既技術，咁岩共產黨都想要big data既技術
雙方一拍即合
（所以d人話支那IT發展得勁，我笑而不語 ）

愛支病40年無咁快戎到既
幸好除左Trump之外，偉大領袖習豬席反面幫班dem脫毒

Tbb新聞講到侵侵輸哂 聽日就要引咎辭職咁

已成定局都冇辦法啦 不過再一次證明民調係唔準
說好的藍潮呢

IT界舔支真係最得人驚，根本係直接危害國家安全。而提起Google，有單嘢對比下就知幾撚仆街：之前Google同另外三幾間嘢，一齊同美國國防部有個project，今年年頭佢哋話個project會變成監控國民乜乜，好有道德咁大大聲退出；但擰轉頭，就鬼鬼鼠偷蕃薯，匿埋搞dragonfly壇嘢去舔支。仆街賣國到離撚晒罩...

同民調相差唔遠啦
民調預測都無吹到blue wave 啦

岩岩睇tvb報美國選舉
屌你老母真係痴撚線

巴打你咁有心機打段野出黎，佩服

咩blue wave pink wave rainbow wave
次次選前吹到上太空, 到臨選就開始收歛, 依家就house小勝當大勝辦

當笑話咁睇
不停放大民主黨重奪眾議院控制權
打飛機打到J就斷

CCTVB話特朗普會繼續推行佢嘅民粹政策，我聽到O咀

岩聽叫民主，唔岩聽叫民粹

講到侵侵聽日就要下台了

情況咪好像nigga打伊斯蘭國咁囉。
屌你，打緊仗呀，仲俾時間人地慢慢妹
傾傾傾，傾乜撚。dllm

講真
Senate GOP真係選得好好
Tester仲落後緊千幾票
Deep red states嘅可能真係死淨manchin

不過睇Donnelly佢哋幾個輸嘅margin都幾多
所以如果撐咗Kavanaugh
其實都好可能輸

唔係，TPP本質係美國打唔打柒支那都要睇其他人面色，就算美國佬想打支那，其他人話唔好，美國都唔出得聲。
（不過現實美國佬係190高肌肉男，其他國家係160瘦矮撚）

終於有番d正常巴打出聲

Trump既美國就日日「爭」議

香港個明日大罪島就社會「熱」議

yes

紅色highlight句真係重點...拉開少少講，反映咗搞科學嘅人唔講道德制約，可以幾危險...

維尼啲路數，真係直頭下下中晒招...嘢嘢都係，最錯個做法佢就偏要揀。宜家睇佢會唔會諗住民主黨上場就可以起圍，再嚟發癲。佢唔發癲，兩黨點打都未必會真正打死支那；發癲嘅話，就變成唔死唔得，與人無尤。

成班懞撚，由得佢地嘔血死喇

對呢d獨栽政權要快狠準
又傾又砌根本晒時間

伊朗 俄狗全部都係靠支那先吊住條命
重點打支那 一定可以解決埋伊朗 俄狗

伊朗想作反都冇可能
中東有以色列睇場

選完都要比時間睇
可能對支仲 harsh D 一樣有可能
投民主黨只係等侵做野還做野唔好下下上晒頭把口講 on9 野

失憶？

民主聯邦政體打專制帝國已經夠濕滯
仲要整個19國際聯盟，又傾又砌先黎打

咪玩喇on9, 見識過trump出招，就知咩叫薑係老既辣
左膠，學野喇柒頭

堆IT佬 真係得個笑字

大奸像忠就係指呢班友

一方面又人權，又自由，又人類價值
一方面無底線 奶支共

如果民主黨真係有班Think tank, 我諗16年大選之後應該成班自殺謝罪
玩民粹玩到沉默大多數出黎表態, 仲要事前唔察覺到輸左果一刻先知
Think tank?

一路加強懲罰一路傾先有用
傾完先罰就仆街

支那用呢招buy左好多時間

假設對華貿易戰大方向不變，我覺得中共同民主黨啲人仲難deal，民主黨好重視人權，可能放埋落去做條件黎deal

呢度都係咁啦，講撚到民主黨贏咗就世界末日，成班傻閪

我講選前民調喎
8月你都攞嚟講？

Show Blocked User - 冇樓慘過冇J
返去大陸投票啦

分析一早話各取一院就係為左互相制衡
爭在喺眾議院輸少當贏啫
民主黨贏都唔代表支那可以有運行

唔係一直講緊red tsunami 咩？

應該咁講，民主黨宜家嘅支持者大多數都係偏左，但宜家美國左翼喺美國政壇有冇地位？暫時都仲係唔高

民主黨支唔支持貿易戰，我唔想臨尾香呀

國策呢d大方向野唔會點變

"Right now, as an analyst, and if you pretty much ask anyone else who looks at these numbers honestly, the chances are that it's more likely to end up that Democrats control the House come after November than not," Enten told Stelter. "And so a blue wave is at least a possibility, if not a probability."

其實佢有咩問題 話blue wave，result=control house
而家control house 無錯呀

講真，宜家都好難評估佢哋嘅「實力」去到咩程度：話係無威力，又未至；話晒網上同實體傳媒都聲大大惡過鬼，玩「20-80人少聲大」戰術四圍搞人shame人，都咪話唔得人驚。但真係惡到咁把砲，按理十萬個Trump都畀佢哋熔咗，宜家又好明顯唔係。

近日美國有人做過調查，講一般民眾，甚至係傾向liberal嘅人，都覺得「政治正確」啲嘢玩得過火。暫時話未正式成條候，應該都啱；不過再繼續霸住媒體洗腦同現實中恐嚇騷擾他人，就唔敢講之後會點嘞...

跛腳鴨政府，中國睇撚住黎食

pence食蕉就有佢份 啲人淨係記得佢隻兔仔

popular vote +7%

其實係普通政治人物唔想比人話太極端同成日係到講“政治倫理”所以係咁同啲垃圾國家傾傾傾傾傾傾結果就係我咩都話得得得你又唔好意思郁手住，侵就唔理你，打左先講，，對盟友就嘔咗舊錢出黎先好講嘢，唔比錢睇吓邊個仆街先

唔通歐洲真係會轉去搵普京咩，侵睇死你要屈服，佢唔似其他政治人物，佢真係無求，佢唔做總統做番大有錢佬一樣unun腳佢唔使諗收尾嗰幾年會點，佢想做，就做，obama就算覺得岩，都唔敢做，因為落咗嚟仲要撈政治

希拉里洩密電郵話台灣都可以出賣，如果中共有好處比美國。

但人地贏咗

見到yahoo新聞笑死
有時真係比依d友害死 正如我朋友700輸死

有人解釋輸係正常 而且比預期唔差
又解奧巴馬時都係輸
就比人屌

全部打飛機既就讚好
分析既就屌同負評

幾時先點哂所有票？

／唔通歐洲真係會轉去搵普京咩／

會
如果係果班右翼民粹上台的話
唔係無可能嘅事
歐洲民粹政黨一向同俄羅斯眉來眼去

冇咁快，而且好有可能有地方recount

班友聲就夠大，但一係冇能力一係冇錢，So far近年美國都未話出到個左翼嘅強人。更重要嘅係呢幾年嘅所謂民主黨支持者有一部份係純粹反Trump，IG啲影星十個有九個都claim自己支持民主黨，但佢地對政治嘅了解係咪真係好好？

佢地唔覺得俄佬會食咗佢地咩

依家養肥咗好難

班明星姐仔呃like既多
唔反對Trump會得失佢地班fan屎

未必
歐洲班民粹主要係針對EU, not nato

兩者都係反歐盟、支持國家主權
所以思想上係出乎意料合拍
／The relationship between Russia and Western Europe's far right may
be a marriage of convenience, but it also shows signs of genuine affection. Closer ties with rising political parties in the EU will give Putin more leverage against NATO. For its part, the European right sees the Russian leader as a staunch defender of national sovereignty and conservative values who has challenged US influence and the idea of "Europe" in a way that mirrors their own convictions.／

咁你想點呀
唔通即刻出兵
打㭍支那咩

唔關自己利益事
仲得閒講兩句
叫唔話得啦
仲點人地點

所以依家咪打貿易戰囉，個呀嬸敢唔敢經濟上同中國開波都係一個問題

今次兩邊都可以自吹話贏

呢D咪美帝政治既check and balance. 德州Senate race 民主黨已經拉近。 偏遠地方 同窮白鬼真係侵侵死終

不過我buy侵侵對支那政策

屌 打㭍支那共識黎
經濟上 上次中興直程兩黨同意

佢意思應該係咁...

和理非真係好廢
非黑即白

但另一角度來講，打貿易戰民主黨都唔抗拒，只係民主黨唔會做，因為同佢哋諗法違背，trump就做左

問題係做唔到差唔多對中國所有商品都收稅咁樣，如果唔係Trump上場個打擊力度肯定冇咁大

唔敢做就收檔啦
Trump仔用左一年時間同獨裁政權傾
俄狗 支狗都係唔改

Trump直頭成個班底換晒
用強硬手段對付班撚樣

各位都係all in 刁大大啦

trump 話大勝，此post 已完

Senate net gain
House睇落輸30席以內
以佢把口嘅誇張程度，叫大勝都唔出奇

民主黨目標係大勝之後罷免保守派大法宮同侵侵
呢點係輸左

夠2/3議席？

下點做到？？？

所以咪輸 本身諗住藍潮大勝

藍潮

官員只能參議院委任的

呢啲強硬手段真係得共和黨會做
民主黨一定唔會做呢啲

人地話唔計呀
都唔係做完exit poll之後講，唔算數

其實係得侵會做姐
有邊個會將成個班底換哂人

民主黨得把口多
真心覺得已故既JFK、羅斯福呢堆先係真正有料

係咪跛腳鴨真係無人知

但係支亮左劍 2025 又剩
已經唔係比唔到好處既問題
民主黨再行希拉里方向輸得仲慘
民主黨屌侵攪左成年支都未跪 / 逆差冇改善反而仲大 market

選曬全部senate都冇2/3，人地目標點會2/3？

其實對香港一d幫助都無 大陸都知你無實際行動連口交部都唔理你
英國直頭放棄你香港 97~04都睇唔少
依家直接用行動打擊大陸經濟仲有用

無Trump呢兩年

我估aim 2/3係house？

支那好可能做到2025超越美國呢個目標

內政好可能跛，外交上圍堵中國就唔使諗肯定繼續，因為已經係朝野共識，仲要中共玩集中營，左膠都唔會放過中共

呢個時候，如果李柱銘同陳婆夠醒嘅，係時候去番轉美國，揾pelosi 傾計之餘，可以試下揾埋Rubio

你旨意李柱銘同陳婆兩條廢老識搵rubio
你不如旨意學獨聯班撚屌搵rubio

Pelosi 好似同李柱銘有偈傾㗎

應該係啲左膠傳媒吹咋......就算民主黨內部嘅target應該會set高啲，但我估應該都係頂盡Aim 240到，點會覺得自己會擺到2/3啊

kid rock

rubio 鬼得閒見你班蛋散

我諗cnn都唔敢公開吹240

李柱銘仲有咩影響力

如果Martin 同陳太死咗
仲有邊個夠份量

所以其實2/3真係幾離譜下

真

唔會有
唔通你旨意眾志班膠咩

其實cruz下屆都係咁先

試列舉近代中期選舉senate 有net gain 嘅總統

佢鳩up姐，旨在想屈dem心頭高

而且Trump睇到班左翼/左膠睇唔到的另一問題:
支共透過慘透,腐蝕各美國發起的世界組識, 想"鵲巢鳩占"地"偷取"整個世界.
過去20年來視而不見的後果,就是養出這條聖經上形容的"大紅龍"出來.

G W Bush, Regan

懶搵
近三十年應該得小布殊 (because of 911)？

Trump當政府係企業咁run

換黨一定同之前個政府班底唔同喎

我意思係當選後 佢想換人就換人 一般正常會維持班底唔大改變

其實又唔一定，西方國家同日本都會cabinet reshuffle，係侵侵個手法比較獨特

支應該盤算緊呢十年
兩邊都難deal 但侵係計唔到既人
可以講過唔算數
民主黨 d 政客起碼為面子唔會反口復舌

所以
侵不可死

怯？

一定會調整

李柱銘同陳婆
佢搵錯大中華主義者了啦.
可惜本土/港獨派系出唔到一d可以同佢哋呢種級數相提並論的外交人士,俾美國睇到多一個選擇.
陳浩天係做呢D嘢的人. 但仲未能同李柱銘,陳婆相比.

論述根本未成型，民意基礎都未夠，仲要個兩個係叻人

咁十年前有冇邊個右翼領袖有話要強硬對付中共

近十五年其實都係打緊阿富汗同伊拉克，仲有近幾年的敘利亞

明明就係成個西方世界誤判中國形勢，以為有左經濟就有民主人權。樓上又賴話左膠乜乜乜，講到好似Trump之前冇右翼掌過權咁

nixon當年第一個西方領袖冷戰時期支持中共，gop free trade 一翼不嬲一直係最親華個批

所以我成日覺得講政治一定要有歷史底，唔識歷史又要學人講政治只會俾人撚

有線已經不停咁講

Trump攪貿易
民主黨攪民主

小支支不得了

trump 的神話遠因根本係金融海嘯，d人重新思考free trade、本土的重要性

但當年個即時危險一定係伊斯蘭恐怖分子同俄佬，唔可以太苛責當時的決定，尤其係九一一完不能不全力打中東，然後今日都未能全身而退

識歷史都唔一定就代表有見地
啲懶係識歷史嘅人夠成日話美國係移民國家而反對trump啲移民政策
香港以前夠係抵壘政策，游到水過嚟就有身份證，幫助香港收納咗好多人才同資金
你試下現在搞番？
以前反共，唔代表現在就唔奶共
香港嘅民主黨，台灣嘅國民黨
人會變，會被收賣
唔可以因爲太過參考歷史
識得太多歷史離地撚

打iraq係今日好多問題，包括isis的根源，當年根本無理由出兵

李柱銘跟陳婆係叻人. 可惜的係佢哋果一輩人士始終擺脫唔到"大中華"思想.
唔意識到"大中華"本身及其代表的危險意義,先係問題根本所在.
有幸擺脫到大一統毒害的新一代香港人(80-90後), 又未成氣候.

呢個就另一種膠啦，我意思係分柝政治事件係要考慮埋歷史因素，所以歷史係必要嘅，而唔係要引用返以前嘅制度

雖然遲了一點, 但西方世界總算認清支共跟中国人的邪惡一面.
在一切來的太遲前, 開始採取防範措施.

因為果陣iraq石油打算唔用美金結算
依個死穴冇解

李柱銘見到金庸死，都識得承認自己當年柒左，錯判雙查方案 有人提醒下佢，就算唔幫獨派，或者會醒番d，冇咁大中華，講d真話俾美國勢力知已經好夠

本身中東冇諗過要打咁多年

仲有黑鬼唔多利比亞都唔會引申到isis出黎

美國大約一半人settlers後代
另一半就移民/移民後代
話美國係移民國家其實已經係無視事實

未覺得西方醒覺

仲話藍色浪潮 人唔笑狗都吠

其實藍營使左超過十億美金
佢哋野心係一舉拿下兩院，絕對性勝利個隻

呢點唔止trump
主要係alt right班人睇到先既

如果睇返Trump既政策有好多都有alt right既影子
好似指責支那搞2025，trade war, 關稅
呢d好明顯出自右翼國師 Bannon

因為Trump本身係個過渡性人物
望返佢既班底人馬都唔係兩黨/美國主流人物
全部都係少數派人物黎（得一件唔係）
少數得黎出哂名夠激

之前就一個右翼國師 Bannon
宜家就一個戰爭狂人Bolten
個班底愈換愈硬愈惡

Mid-term後
個班底應該仲有得更加惡

想問下係咪仲有啲地區仲未點完票？

florida senate governor both mandatory recount

即使承認錯誤都遲啦
一代人一代事

個政治立場都keep左咁耐
好難有咩大轉變

不過佢地心知道大中華路線firm左係消亡
唯一可做可能得咁多
獨派始終太後生，未穩定
或者學黃xx咁講
香港仲未有港獨派，梁遊 陳浩天 係過渡性人物
如果佢地既目光，立場都無咩大改變
咁佢地都只到呢個位
但如果有大變
咁就難講啦

眾議院 最新
民主黨222：200共和黨

cctvb 潘狗去埋內華達訪問打哂j, 唔知係咪收到風強國果邊捐好多俾dem做勢贏硬

你估dem傻架咩，參院個面3分1 共和黨得九席得改選，自然係比較難偷，報紙/黨內不嬲都唔睇好，集中晒向house個面。

加州，次次都點到2046

obama 2010中期前曾經有senate supermajority, 雖然好短時間

用藍色Tie

bipartisanship? fake news!
Dem 明明係enemy of the people. Lock her up!

侵咁風騷係咪即係結果已經算唔錯

左膠當道

d記者變晒小學雞
sit down pls

想問下參議員係咪都未點完？上網睇46:52 ，係咪仲有未點？

富勒係西洋世界軍事史先插羅斯福係二戰後期向蘇聯讓步太多 。
聽講李傲係美國陽痿本書插羅斯福插得好應，不過我無睇過唔知佢插成點

Mandatory recount, Mississippi is a special election, run off election will be held

不嬲總統一定輸咁濟，所以唔大敗已經叫好好

美國評論話選民係肯定共和黨對外正策和處理法官事件，但對醫療不滿同覺得經濟收益冇富人咁多；所以侵侵噚晚話醫保同稅務上會同民主黨合作

如果你這兩年起北美，你就知唔至左派傳媒同民主黨真係日日吃奶力都出曬咁話侵侵係大毒草，好多保守派傳媒對佢都不甚了了；中期都咁，真係攞A

arizona 未call, Florida recount

選民係咪真係會諗到咁深入

MT砌唔低Ron Tester，條友睇怕以後有排玩。唉。

又，Jess Sessions頂唔住劈砲走人(畀Trump屌到走)；咩人接手，又有大龍鳳睇。

總之就係好多解讀特別係個結果出人意表

仲有Mattis

睇 NBC 新聞 exit poll 有56%人反對 impeach Trump

唔會impeach啦，不過會有hearing on 唔同野就一定

Mattis...傳就傳得多，不過個人睇個機會可能低少少。Trump條友，對軍佬係畀多兩分薄面。

又，頭先打錯Tester個名...Jon Tester, not Ron；自膠一粒。

唔知啦，民主黨內有一班人想今次以house多數來攪鳩侵侵；唔知係咪以前有仇口

最大嘅痛處：由九十年代至四五年前為止，Trump其實係民主黨人，而且重係唔細嘅金主。你睇佢個人背景、生活作風嗰啲就知：紐約地膽，酒色財氣瓣瓣齊，成日混埋娛樂圈...對民主黨嚟講，佢從政，而且重過埋底去共和黨，玩到打冧晒民主黨台戲，直頭係天字第一號「反骨仔」，唔搞佢搞到地老天荒就有鬼...

依家預計dem 最終會flip 35-37席
cal flip 多4-5席
maine filp 1 席
ga flip 1
utah flip 1
nm2 uncall 咗 去返dem
nj 3 未知
Mn1 應該flip 去gop (gop終於有第二席flip)

538 又中紅心，同選前預測exact match

senate 就要睇吓邊個贏arizona, 如果dem 反cup 又係中哂

係gubernatorial election 差啲

Gov其實都唔算太差係FL, IA 同OH唔中，後兩者係Toss Up而FL就差Lean Dem，不過個margin細到

參議院最後2席好緊

不過正路發展應該都係共和羸

mark stanford 成功復仇，比trump 搞走咗就搞返你隻馬仔

點完票未

你預星期六有update 啦，要等mail in 又要等provisional 又可能recount

arizona gop sues to limit mail in ballots in us senate race

開始嚟料

睇吓法院係咪真係會dq 600k 張票，arizona 有25% 票係mail in

發覺呢個post喺唔同時段會有唔同既討論質素

有咩理據

Republicans filed a lawsuit Wednesday night to challenge the way some Arizona counties count mail-in ballots as election officials began to slowly tally more than 600,000 outstanding votes in the narrow U.S. Senate race -- a task that could take days.

About 75 percent of Arizona voters cast ballots by mail, but those ballots have to go through the laborious signature confirmation process, and only then can be opened and tabulated. If county recorders have issues verifying signatures they are allowed to ask voters to verify their identity.

The suit filed Wednesday by four county Republican parties alleges that the state's 15 county recorders don't follow a uniform standard for allowing voters to adjust problems with their mail-in ballots, and that two counties improperly allow those fixes after Election Day.

The GOP complained about the issue before Election Day and threatened to sue. Democrats alleged it was attempted voter suppression and that recorders have followed the same procedures for years with no issues. Republicans said it was about following the law and having a timely ballot count.

The lawsuit alleges that signature verification must stop when polls close, and seeks an injunction to stop the counting of such ballots that have been verified after then. It's unclear how many of these votes still remain outstanding, but the suit singles out the state's two biggest urban counties, the center of support for Sinema. It says the two counties allow voters to help clear up signature problems up to five days after the election.

(FL)Rick Scott’s campaign and the NRSC are suing Brenda Snipes and Broward County

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

Law Enforcement is looking into another big corruption scandal having to do with Election Fraud in #Broward and Palm Beach. Florida voted for Rick Scott!

好想睇佢下令拘捕民選官員，大把花生

arizona 反超，florida 得返15k lead, 就嚟係senate 追和

唔係51左啦咩

好想撐共和黨

51左 最多係51:49

應該話去返+-0, 但機會好低啦，應該最後GOP +1/2
mississippi runoff 要重演alabama 奇跡
florida trump 話拉人封艇唔比再點
arizona 就已經反超，就算GOP 今日拎到injuction已經太遲

鳩估
GOP+3 25% 贏哂未call 3 席
GOP+2 60% 輸arizona
GOP +1 10% flip florida or 贏ms runoff 是但一樣
GOP +0 5% 其實想比0%, 近乎無可能

信538 +2

Wisconsin 州長想重點，但佢年前改咗法例話過咗1％差距唔俾點，搞到作法自斃

條友收咗郭台銘唔少著數

Fl 差0.1% dem 想重點已經比trump 話想"steal"election, 佢差成2%

2016 trump 贏20k scott walker 唔比重點，今次差仲遠

arizona 就已經反超，就算GOP 今日拎到injuction已經太遲

太放鬆 見勢色不對早DD申請啦

所以rick scott 依家先下手為強

開始入戲肉

連登比想像中多外國巴打

完全唔同意

因為洋人同香港人好大分別

入政黨轉政黨好正常的事

我都唔太覺屌侵的人係屌轉會過底

Donald J. Trump
‏
Verified account

@realDonaldTrump
8h8 hours ago
More
You mean they are just now finding votes in Florida and Georgia – but the Election was on Tuesday? Let’s blame the Russians and demand an immediate apology from President Putin!

Donald J. Trump
‏
Verified account

@realDonaldTrump
7h7 hours ago
More
As soon as Democrats sent their best Election stealing lawyer, Marc Elias, to Broward County they miraculously started finding Democrat votes. Don’t worry, Florida - I am sending much better lawyers to expose the FRAUD!

17,812 replies 30,914 retweets 92,104 likes
Reply 18K Retweet 31K Like 92K Direct message

@realDonaldTrump
7h7 hours ago

Rick Scott was up by 50,000+ votes on Election Day, now they “found” many votes and he is only up 15,000 votes. “The Broward Effect.” How come they never find Republican votes?

依家又想重選喎

Just out — in Arizona, SIGNATURES DON’T MATCH. Electoral corruption - Call for a new Election? We must protect our Democracy!

原來Arizona 相差0.1%才可recount
GOP太遲提出質疑難翻身

本身D票都未點完

我估佢意思係去法院拎injuction 停點票再recount. 但其實琴日法院拒絕批interim injuction, 所以無分別。依家只可以嘈要重選。不過對返house election 結果，其實dems 係拎多啲票，所以有啲炆架啦。mismatch 未趕到deadline 對簽名其實得幾千票，void 咗都唔夠追。依家gop 候選人已經改application 話要每票都計，希望有奇跡（佢之前選house 都係12日後先confirm 贏）。

Anyway, 戲肉一定係FL

FL 話其中2個區Ｄ郵寄票冇count ? 現在已計埋，冇其中區出聲應該總票數一樣，recount 勝算仍高

recount 推返結果好少，2008 Minnesota senate 試過，但嗰次係差好少，今次差15k 票。
至於具體原因點解咁耐無報總票數(寄慢咗？有人breach 咗rules?)FBI查緊，大家都係等消息。暫時未有人拉。

house +35
侵

仲未完架，close race 要對埋provisonal ballot, 有啲州比一星期內對簽名，有啲又要等埋mail-in ballot

好撚柒

原來fl 有好多票投咗州長但無投senate, 唔怪得知候任州長de santis 咁靜

做得太盡真係會有報應

FL三個post都應該要recount

其實唔係視而不見
而係明知但扮唔知
背後係因為有個假想

之前仲恥笑話最多flip 25，DEM柒左咁
最後結果完全合乎選前預期

唔理
點都係侵贏

都係嗰句，Blue Tsunami 一定係吹得大咗，但睇返結果，民調顯示likely Dem同lean Dem 嘅位Dem 都攞晒，而且好多都係flip嘅，反而Rep 係有likely Rep 同lean Rep 嘅位都俾Dem 反cup 搶到。只能夠咁講，今次Trump唔駛擔心俾國家彈劾，對佢自己嚟講緊係大勝，但Dem 喺宜家美國咁55波嘅政治局勢下都可以flip 到咁多席，對Dem 嚟講已經算係有交待，始終選舉唔係話你扔幾多錢出嚟就一定有咁多票

最緊要係GOP冇晒urban，suburb又失大量票先死，當然2020就要再睇。

另外，再睇多少少數據，moderate democrats 其實係suburb 表現唔差，反而係left表現略差，之前講錯

抵死

最傷Left係選輸fl 州長

間接搞到Rep 又冇咗個州

其實民主黨比預期好
有人吹到民主黨會輸哂
侵侵會擴大優勢拎哂兩院
當然冇所謂blue wave
起碼拎番舊時中西部（中北部）堆鐵票
同埋德洲仲拎到唔少位
但我覺得都係個好開始
特別拎番以前rust belt/搖擺洲既票
有利佢2020

Btw,件教書佬好似選前都係熱門會贏
而且呢個states向來都係dem 地盤
條友咁樣自爆就好樣衰

呢場選舉如果係純綷睇成Trump對Dem，咁就係一場零和遊戲，亦都合乎現今美國嘅政治形勢。宜家最大獲嘅反而係Rep本身，今次選舉好明顯睇到Rep入面post-Trump同唔post-Trump嘅候選人得票係有落差，兩年前大選嘅黨內撕裂明顯仲未解決晒，喺嚟緊兩年Rep點樣整合返內部勢力會係幾關鍵下。好話唔好聽好彩McCain死得早，令到黨內唔post-Trump嘅勢力少咗個重量級人物，唔係嘅話Rep會輸得仲甘

但mitt romney復出 仲有今次比人primaried 咗班友2年後又可以轉黨選，只要拎返1%嘅舊支持者就會贏

好憎McCain嗰派

不嬲都係toss-up. Scott Walker 今次係連任第三屆，GOP 係mid west 嘅state election 由1998 年開始已經贏哂，控制哂州兩院同州長，可以瘋狂gerrymandering, 所以今次轉州長係好重要。Wisconsin 共和黨已經開始提案限制州長權力。

另外，Jeff Flake話想2020對侵侵

始終堆老政客都係有個心魔喺度，覺得Trump呢個唔按常理出牌嘅人會搞散美國百幾二百年嚟所累積落嚟嘅制度基石

其實只要加州同德州50%嘅民主黨人策略性轉黨就可以primaried 走trump, 就好似2016年gop 選民係open primaries 投sanders咁，不過再絕啲。

佢vp 拍邊個？ Rubio? Susan Collins? Corker?